細價/財技股學術認真狗噏區

開左account咁耐一直冇蒲過頭, 見呢排個市跌左唔少既情況, 而出面又有好多因為錢而好sad既post, 搞到想開個post當share下自己投資少少心得

唔知你地點睇投資/投機, 但作為一個公屋長大, 細個連午餐都要計住黎食既情況, 到而家學到呢類知識而幫到/幫緊 我脫貧, 分享出黎希望幫到大家少少手, 因為錢鬆動少少既情況下人真係會開心好多好多.

財經台好少人真係深入交流/討論財技股, 自己玩過財技股一段時間, 用左唔少時間去研究, 而又真係有少少斬穫 (過去一年捕捉到升幅超過3倍既股票不下5隻), 趁呢排有時間分享一下自己對財技股既睇法, 亦都希望有巴絲如果有心了解財技股, 可以對一般人所講既老千股有多少少認識, 當打獵咁得閒有斬獲。 如果你已經識財技歡迎交流 (以前高登都有唔少高手, 唔知係咪上晒岸冇晒人。 但係好似咩溫總之流就笑下算啦) 下面分享呢堆野, 出面既一般教學班起碼都要五位數學費先會教, 而就咁睇書係唔會明 (行規約定俗成係要寫到讀者睇唔明, 點解? 你懂的)

無啦啦做乜_分享, 係咪想幫老細/莊家散貨?
我都想有老細…我寫文原則係自由意志, 我唔識莊家, 亦都冇老細, 只寫自己相信既事。只講一次, 唔信請禁上一頁走人。分享係一黎係我已經係1/10000000上岸既狀態, 而家基本上唔需要靠細價股搵食, 只係當得閒打獵或者考下自己眼光 (我第一桶金的確係細價股搵到, 之後將大部分錢轉去大價股, 之後再將資金玩過一輪外地樓, 而家部分去左玩加密貨幣), 二黎係我以前遇到一個好既前輩教, 等我走少好多路, 係投資人路上遇到好人唔容易, 如果我既分享幫到你 (雖然應該都冇人會花時間睇千字文sosad), 希望你將來搵到食既時候都幫下人。

細價財技股咪即係妖股/老千引人落搭?
相信對於玩左股票耐既朋友都會有呢種感覺, 不過係我認識既高手入面, 冇一個會定義一隻股票做妖股。股票只係其中一種投資工具, 唔理你係大細股細價炒, 甚至向下炒都好, 幫你賺到錢既就係好股票, 我地唔會區分佢係咪妖股. 講到底, 關鍵係人, 如果你有能力睇得出莊家部署, 妖股唔會存在 (你反而會見到一大班蠢人存在).
不過退一步講, 無論你自問技術幾好能力幾高, 玩細價股一定一定一定要更加做好控制注碼. 市場上咩都有機會發生, 而玩細價股既注碼, 係最好細到就算你輸晒你都接受到既程度。 換句話講, 要當有機會會輸晒咁既心態去玩。如果真係覺得風險太大, 最好唔好落場。

會唔會提供number?
主要係學術交流, 當然好多時都要case study, 少不了會提到number. 但講明係唔會有買賣建議. 如果各位問到, 我只會講我對果隻股票既睇法 / 我有冇持有 (多數冇, 大部分錢係樓同crypto), 而唔會比買賣建議

你咩料? 做咩要信你?
唔洗信我, 信你自己。股場上最忌就係100%信晒人, 就算你識個莊家, 佢同你講佢隻股聽日會炒高7成, 你係咪聽日就全副身家隊入去? 投資要有個人判斷, 記得80/20, 唔好人云亦云。我只係一個玩左一段時間財技肢而又叫做有少少收穫既人。

講廢話都講左成千幾字, 開始入正題。 (補充一句, 真係唔知自己之後有冇時間一直講落去, 因為我而家係quit左之前份工, 而家又未到新公司on board日期先比較多時間, 如果講講下唔見左人唔好見怪)

財技可以分為供, 拆, 合, 配, 全購, 送紅股, 向下炒, 重組, 殼股, 拆+配。 咩叫財技股? 一句講晒, 想小股東死既股票, 就係財技股。 我會遂個講班莊點樣用唔同財技去整死小股東(偷錢), 而我地又可以點做。
下次會先講財技股要睇邊幾項重點。

留明

香港股市裡面唯一吸引既就係彩技股

會用咩ta or 成交量？

財技股

岩岩學緊財技，咩都唔識，都係睇左兩三本書

好多時啲實例針對一隻講我都理解到，到我自己要係咁多隻搵異動就對我呢啲新手好難，有冇咩建議可以容易啲上手？

留名學野

勁喎，識睇手影搵到錢

lm

窮撚 無從入手 留名支持

1069呢排陰升緊

細股開名只會大家都無得玩

愈少人知愈好

教咁多人做乜

主菜一定係睇CCASS
睇股權分佈
睇莊家財力 玩財技經驗
睇大利市盤路 估心理
睇財技(供合拆送改)估莊家背後目的
TA只適用於多散戶出出入入d股 莊家股由莊家操控個價上落 睇TA輸死

我都想儲返第一桶金
要幾錢做起

睇ccass
睇基本盤路
呢類我諗師奶都識了
而且多左炒股直播
變左多左格仔黨 影響左預定計劃
再加上證監會一連串行動
所以難玩左好多 少玩為妙

支持下 不過都係無人知先炒得起

YS 殼就話多D人都無所謂

其他財技教人即係搞到自己無得玩

呢隻我勸你咪掂

配股配死你

你係財技POST問呢D ??

財技POST只睇動作架je.....

一開始最好/追步得最快既方法，就係搵一隻財技股做一個完整既case study，即係由佢股價異動果日，上披露易睇返佢前前後後/當日發生咩事；一方面對住股價圖，一方面對住佢既news （出現既人物都要search埋）, 由未升，到爆升，到爆破，跟住個timeline去睇。一開始睇係會好麻煩，可能真係要用幾個鐘，但係睇多幾個就會發現愈黎愈易捉到路

冇睇開呢隻，不過經常供股既股票我都好少會掂

呢個係唔少人誤解，答多少少：
1. 冇打算開名，我自己個倉都係得返4隻財技股； 何況number係完全唔重要，同一隻股票你可能賺幾倍我可能倒輸晒
2. 如果散戶既行動打得亂個莊既部署 （assume個莊明手暗手加埋超過8成以上既股票），證明個莊係垃圾，跟呢d莊冇順風車坐的；
3. 教完唔代表佢地識，識唔代表玩得叻； 我只係用文字黎講基本上好多都講唔到，其實學投資好多時都要靠自己努力，學唔學得識/叻唔叻最後都係靠自己。出面開財技班開到全港都係，但80/20冇變過
4. 學班廢佬話齋，有料唔怕競爭sosad; 其實香港財技股咁多，錢賺唔晒。你spot到好既股票，心態同注碼控制得好，再比少少耐性，基本上就係咁樣操作； 一隻服票炒唔起，莊家緊張過你。

正解

我自己既seed money係around 13萬（有部分係tax loan, 其實槓桿過晒頭，當時係好好彩，極度唔建議人效法），靠呢筆錢搵到第一桶金； 第一桶金定義就每人唔同啦

最後兩句認同，個市係差左； 但自己覺得基本野冇變，so far唔太擔心，調整好心態就得

清，我見唔到有”炒上，之後回落同大手沽盤…”，財技股唔洗太理散戶入/出貨，唔係睇呢啲

供股少掂但玩財技股!?

OK 你慢慢

唔炒上直接炒落有乜特征

財技股要有幾點要留意, 基本上就係透過呢幾點黎判斷應唔應該買/幾時買
個莊 : 隻股票邊個揸莊係超超超緊要. 一個3唔識7既生意佬做到間公司上司, 同孫粗洪/金撈詹 揸莊既股票, 結果可以相差100倍。 要google/ 披露易下個大股東 (係, 莊家唔一定係大股東, 大股東亦都唔等於金主 ((好似BB老豆果隻咁 如果你知我講緊咩)) 。但因為大部份情況都係等於, 係呢度一律當左係先), 睇下佢係咪鍾意炒股票? 有咩track record? 鐘意炒幾高? 鍾意用咩財技去炒? 向上定向下炒?
隻股票夠唔夠乾?
用左咩財技?
隻股票marketing得唔得?

呢幾條問題睇落好易, 事實上要睇同分析好多資料先會有結論 (特別係新手), 而就算結論岩, 都唔代表一定賺到錢 (邊有穩賺既投資), 係嬴既%高左, 同分析到有幾值搏

玩細價股基本上都係睇值搏率, 即係我用1萬買, 分析過佢有機會升4倍, 如果一輸可能輸5成 (仲要好難先沽得出), 咁值唔值搏就好睇個人

講多句, 玩財技股要識得睇圖, 唔係平時講果隻技術分析, 技術分析對於細價股黎講係垃圾, 睇圖係要睇下個莊想畫咩圖比d老散睇

留名今晚再覆

瘋狂攤薄 供合配

不過依家係咁易比你玩供合

次次配股都炒上既

我指經常供股。

避開經常出現供股呢個動作既莊家，同玩財技股冇衝突。
可能係我自己唔識玩供股

想問正常一隻股票大股東持股最多75%, 點解1007 個大股東有成91%?

愈乾咪愈好

你要炒既話理得佢

講得好岩
我成日覺得 要識玩股跟本就係要努力去學當中技術同心態 要時間浸淫出黎 就算講出黎 唔係個個都學到 因為個個以為天生就識玩 好多人以為 哦！ 跟住A B C 黎做得 其實並唔係咁簡單

絕對唔好用基本面分析/價值投資玩呢d股
呢d股通常得隻殻值錢 業務資產都係唔值錢 所以不可長線持有
除非賣殻後新主2年後注資

派系既野係咪全靠自己資料搜集？但係之前散曬水個啲睇披露易係咪會搵唔到因爲佢都出曬貨？定係搵番啲新聞睇？派系呢樣野我覺得最難入手

睇圖即係類似佢日日隊落去嚇散戶但其實係收乾緊咁？

我真係新仔咩都唔識唔好見怪

點睇1630 1462

講唔夠幾版 學術討論 巳經變成 財經節目問number拿投資建議

香港速食文化係咁 sosad

留名學嘢

係街， 留名今晚繼續

167 被人夾死左 斬都斬唔到

巴打有無玩半新 ？

正， 學到野

係味多數搵8字頭先？

咪就係
大佬你上左岸
唔洗靠細價股搵食
大把巴打未上岸呀
你咁開post
係唔係想搞到大家冇得玩？

樓主都係講啲基本到唔基本嘅方法姐 又無講好多number
佢講number反而應該驚添啦
再者 你驚搭沉船應該去某財經直播 果度見光率大好多 正宗見光

巴打介唔介意俾幾個numbers等我研究下？

之前朋友有介紹過幾隻 例如2708

但都唔係好識睇幾時收貨同咩位走人

巴打點睇8223
前果排係咁升 而家開始跌返去上市價個位

屌又問冧巴
去異動股攞啦笨

可唔可以post你過往其中一個完整嘅case study睇下
有個sample學野易上手好多 起碼有個方向

散左水啦

一般莊家持貨幾多成先叫貨源歸邊
同埋點判斷邊幾個牌係莊
求賜教

見光ge持股至少60% 規則係最多75% (街貨量要維持 25%)
未計莊家持有可換股債券
未計莊家暗手持有的街貨
計埋可以ge話可以> 90% 咁就乾到裂

唔該ching 但係點知道邊d係暗手

.................................

只可以估
睇CCASS
頭3-5個持倉的銀行或證券行持佔大比例 + d證券行又非散戶常用的個幾間 就較大機會係莊家持有
再加返佢公開的持股量 就大約估貨源有幾歸邊

點知道邊d會炒

睇莊家背景財力 仲有過往玩財技炒股記錄
供股合股後而圍乾左ge股 較有機會炒高

巴打方便留tg 交流下?

師兄你所講炒上炒落都係得幾%, 無咩指標性，判斷唔到

計埋包銷商同承配人既股份

無錯； 另外品牌都係值錢，仲要睇新主注資既業務同原有公司差幾遠

派系其實又唔係想像中咁重要，識當然加分。睇多d老千雜誌可能會有少少幫助掛，我自己以前就因為search得多知少少咁；
做case study, 睇佢有冇散水其實睇幅圖就得sosad, 股價插晒落黎擺明散左水

通常啦，大股東要收乾股票，首先就係唔落場，佢唔落場炒股價係一定升唔到，就只有橫行同向下插兩條路。一隻股票長期係低位小波幅咁橫行，通常就係大股東慢慢收貨

每個人都新過。

其實我真係無太貼市，無特別睇開邊幾個 不過自己上年執唔少果隻都係猛人孫生隻689, 個人覺得佢幾闊佬sosad

其實你有時間夠貼市係可以玩，我就無了

都唔一定要創仔，好多主版都係玩財技，你睇啲股價圖好似小畫家咁畫出黎好似最近隻1660咁；又或者傳統財技股圖，好似係1580係17年既果種塔，就判斷到值唔值得study

係囉，咁驚搭沉船有冇諗過代表你本身首船危危地sosad

係囉唔好問咁多number啦, 我真係唔貼市，亦都冇咁多時間幫你地睇晒，睇下其他巴打幫唔幫到你地手

唔係唔想post，而係如果打字真係打到天光。以前細個用紙筆做，做完就扔左sosad 真係好似查家宅咁，原先大股東係咩人，之後股價邊日唔出現異動（即係橫行第一棍，而成交係配合），上hkexnews/aastock/etnet睇果日前後有咩news/財技出黎，之後都係跟著個timeline做，做既時候角色代入一下，如果當時你見到呢個news/財技，你會幾時入，幾時走？點解入？點解要離場？
炒作期間用左咩財技？有咩人出現左？

巴打

不了，我真係真係唔貼市，我果幾隻財技股都係由佢坐係度

供股
個人覺得最唔人道既財技之一. 咩係供股? MBA智庫百科既definition係供股是指上市公司發行新增股票讓現有股東認購，股東可按其持股比例認購新股。如股東不參與供股，其權益將遭到“稀釋”。

例如某公司以二供一方式去供股，即是指原有股東手持每兩股舊股，就可以有權去購買多一股新股。
其實都叫清晰, 唔算廢話. 例如A公司總股本有100股, 每股$1, 大股東佔50%, 老散50%. 而家management(九成九係大股東d人) 提出有個新project, 需要新集資$200. 以一股$1計, 就係出現大比例供股, 1供2 。 好, 問題黎啦, 應唔應該供呢?
首先, 大家要知道, 無論果個project係咪絕世好橋, 係唔應該影響我地做決定. 最清楚個project work唔work既人, 就係大股東, 如果個project係好野, 你係大股東係會點做? 會唔會通街同d老散講係正野叫佢跟供之後比佢賺大錢?
講多次, 咩係財技股, 就係大股東想偷小股東錢. 你係大股東, 日做夜做, 老散就搭順風車就賺到同你一樣比例既錢, 你條氣都唔順啦.
講返個例子, 如果係好野, 大股東通常就會選擇收乾股票 (以供乾做目的), 係通告到就出差既消息, 出d辣既供股條件, 大比例咪辣, 加埋溢價供股, 老散十個有九個半都唔會供.
如果A公司真係冇老散跟供, 大股東 (呢個時候叫包銷) 就會供晒, 就變成 (50+200)/300 = 83.3%, 由50%一招就變成8成幾乾
如果個project係差野? 咁咪出好消息既通告, 好既供股條件引多d魚入黎, 供錢/大 為目的.

咁睇通告要睇咩呢? 簡單睇幾樣就得, 供股比例, 形式, 折讓, 集資額, 包銷商.
如果出左個大比例大折讓既供股通告, 咁要講句我真係恭喜你丫.因為你供唔供都係死路一條, 買中咁既股票只可以證明你眼光差, 要認輸離場, 仲要快.
要係開市第一口價就沽晒佢 (通常已經gap down左).
上面講呢幾樣, 每一樣都對”應唔應該跟供/買入”好大影響, 要講真係要講唔唔少字….大家要諗既方向係 “大股東想你睇到d咩?”, 繼而再去分析大股東之後既動作

供股通告係唔需要花時間睇集資用途, 原因已經講左, 用途既野, 真亦假時假亦真, 更何況炒起一隻股票, 同一個有機會賺大錢既絕世好project, 兩者可以完全唔關事, 有時候一個有機會賺大錢既project對”炒股票”未必係好事 明就明

其實供股要講真係可以講好深入, 因為宣佈日, 除權日, 最後付款日,供股結果日, 新股出爐日. 唔同日子中間要點做其實有唔少野要講, 不過真係冇咁多時間講咁詳細.
我既建議係, 如果你係新手, 首先唔好只係用供股呢個財技去決定買唔買入一隻股票, 而要配合其他財技. 而且最好等供股結果出黎先決定.
經典例子可以study 530, 由09年到12年3次供乾, 之後過兩年炒高接近40倍.

點睇2200

邊日出現異動

巴打,好多時入就易,但幾時應該止賺?

係咪應該襯而家快啲走 ？

但係街貨大部份都銀行牌揸住

利申：唔係好識睇

Lm

巴打，股票從來冇if a then b, 特別係出貨，真係一門藝術黎, 因為每人判斷隻股票有能力炒幾高都唔同
我講講自己做法啦，通常我會令自己手貨立於不敗先既，其實即係分階段賣，例如spot岩到一隻絕世好股，所有條件都靚到爆，保守估計都有三倍升幅，佢升2倍左右我就會放1/3貨，總之務求令自己手貨zero cost. 呢個做法係每次都贏唔晒，不過安全好多，長遠會贏得更多

晏少少出文講下重組股

供錢/供大都唔係無機會獲利
當然未宣布供股前買入左 一宣布就緊係閃電走鬼

如果供股plan 大折讓大比例 可以係除權後 睇下個價近唔近供股價 見未被炒高得多 就買入除權正股
因為莊家要利誘散戶供股 會係除權日後 最後付款日前炒高個股價 令散戶覺得供股抵玩
策略係係最後付款日前短線獲利平倉

至於見個款似想供乾 即係溢價供股咁 一定要等供股結果出左先決定 見散戶震走曬 圍乾左 咪入去搏佢炒上或者賣殻

有無學財技入門嘅書/網站推介？

大部分講財技/細價股 有出書/教班/youtube開台都比人屌到反轉
始終呢d唔係主流 投機成份高 多散戶輸錢 一定被喻為老千

周顯
潘啟才
渾水
摸魚
捕風
聶振邦 (聶sir)
策略王 社長
梁杰文

Thanks
周顯啲書入門夠唔夠

周顯係始祖咁濟
不過佢d書10句有7句吹水 要自己抽出有用個2-3句來學

都可以睇，但之前都講過啦，係特登寫到人睇唔明既，寫少少唔寫咪引到人去上堂
（不過文字的確又冇面對面咁清晰既）
睇多啲冇壞
策略王係一本財經雜誌，財經雜誌......完

重組股
「大師級」財技派人物周顯講過, 死股重組, 必有一炒。
呢個point我九成同意, 原因係重組一隻本身有問題既股票, 係需要大量人力物力先做到, 如果冇足夠誘因去做, 基本上無人願意做。

咩叫重組? 簡單講就係一間就黎死既上市公司, (死既原因大部分都係管理不善搞到一身債), 而有”白武士”出現去救呢間公司.
咁點解會救呢? 其實點解要救唔重要, 要知佢用左幾多資源去救比較重要, 因為佢用既成本必定要係市場上攞返。
(點解要救原因太多, 可能係公司品牌係老牌子所以好易有魚方便第日操作, 或者佢地睇到原先管理層睇唔到既商機)

之前提過炒財技股要睇果個財技既成本, 而重組一隻股票一定一定係最貴.
做得白武士/睇個白武士勁唔勁, 要睇佢本身係咪一個財技高手, 而且亦都係係市場好有”關係”既人, 因為係重組既過程, 佢要同法院, 公司債主, 清盤人, 原先大股東同管理層, 仲有證監, 港交所全部逐一去deal, 一傾就要以年計。你諗下, 一個咁猛既人/團隊, 要花咁多時間同人力去做一單deal (未計金錢成本, 一陣計), 佢地既opportunity cost係幾咁大.

Btw, 白武士可以係一個人/一團隊, 例如孫粗洪重組2326, 紀曉波重組1076, 德勤團隊重組+吳強偉重組1220

先計一計最basic既成本: 先要出around500-700萬港紙去幫原先公司還債 (點解係呢個range? 只係大概, 因為每間公司欠債唔同, 而每個白武士既bargaining power又唔同..但通常佢地願意支付 “債務”既上限就係個呢位, 債主如果唔同意咁可能間公司破產咩都唔收返, 當然overall都要睇大家談判.
之後新主(白武士)要再出大概2000-2500萬比會計, 法院, 再要出大概500萬keep住公司營運at least 兩年… 只係帳面數已經要大概3000萬.

3000萬或者你覺得對d大老闆黎講可能唔係好多, 但係重組, 貴係貴在不確定性。無人講過你肯拎錢出黎搞咁多野就一定得。重組過程包括債務+股本重組, 易手, 再注資 (要附合條件既注資), 每一步都係月計, 衰其中一節既其中一part基本上就玩完

仲有, 一個炒股票既老闆, 一定有佢自己既炒房, (可以睇下果套私人會所, 有d都真實), 養住大概10個人左右, 每個人每月都最少10皮
一單呢d大project起碼要兩三年, 計埋呢d cost再計埋佢地既opportunity cost, 你就會明點解會出現 “死股重組, 必有一炒” 呢個現象。

咁係咪即係買親重組股盲贏硬? 非也, 我自己經驗睇, 一年只有唔超過3隻重組股值得落注. 原因: 1. 不確定性真係太大, 好多時即使復到牌 (理論上重組成功), 但都要睇新主有冇呢個天時地利人和去炒起佢…特別係個炒股主題 2. 等待時間太耐, 岩岩講過呢d咁大既project, 人力物力咁大, 佢地部署會係年計, 可能一覆牌升三倍, 再跌到比原先低, 再低位橫行磨你3,4年先炒100倍…咁人地係大老細就等得, 我地未必得

咁要點做? 如果真係搵到一隻條件靚到痴線既重組股, 我會先落一注, 再每星期買入少少, 買到自己認為夠既point (都係輸晒都訓得著, 唔影響生活既注碼), 就唔理佢, 一直擺, 唔入十大升幅果陣都唔洗理 (當然如果有fundamental野唔同左要理啦, 例如新主比人拉左咁即係死硬啦)

Overall, 買得重組股, 考慮埋機會成本, 如果唔搏佢升5-10倍咁真係唔好買 (已經好保守).

Case Study可以睇經典例子931

當日研究過隻439，$0.2X冇信心買，後來核爆

我自已覺得炒細股睇盤路最有用

agger

我都係炒即日盤路，但係想學多啲

點睇

應該睇咩書學？
之前買咗周顯啲書，但係睇完覺得佢講野好虛，ching 點睇佢？

Lm無壞

供股又唔一定伏
大新銀行都供過兩次結果股價都向上

此post已完,周顯其實唔識財技，佢初出道個時都係私下問greatsoup,龍生同三文魚。

連登greatsoup湯財都有上，佢係真天才，睇佢好過啦。

周顯都叫財技 前排wechat美女sales局黃左佢都收斂左啦。推埋啲野同自己檔樹熊有關既，睇佢推係避路，唔係學野

Steven yip, 醫生個啲先算

大新銀行市值成230億 唔係細價股/殻股

如果係有實質穩定業務 應該用基本面分析/價值投資分析
供唔供股就睇你對佢盈行前景有無信心

細股股/殻股供股 就用返上面所講策略

買財技股依家通街都識通街都開班。實際你買又唔敢買得多，買得多又易比個莊數到花紙。或者根本就唔知隻股質地幾重，唔好亂教人啦仲有最重要既人事先要考慮，比如簡志堅，龐維新咁，作風做事邪唔邪你要知，而且好多野真係內幕先知。

你地以為周顯好勁，可能因為覺得佢好多野爆

Named

有個好品牌既都唔慌似不務正業玩財技

師兄嘅意思係自己收埋炒最好?

自己睇啦，旭日國際都有人話佢財技啦

呢啲股做完placing,option圍哂飛，外人一買佢地實知，睇CCASS都估到啲。特別係8字頭。
個莊會唔會派錢比你? 周顯就係扑街在推完呢啲股話大莊唔介意比啲餅碎你地食，下場係點?
佢地寧願坐爆個莊都唔會益你啦。
不過依個年代多大陸水魚。先唔得閒理你買個十萬八萬

明白鳥，多謝師兄解答

不嬲呢D都係要收埋玩

仲有好在依家難左供合

唔係教D優尻玩咪棧累撚死佢地

傻

湯財上黎話連登碎股黨阻人搵食

大股東走資可以翻去訓了

3蚊隊到而家3毫 派曬貨了

渾水點睇 ?
有冇料 ?

可唔可以收我為徒

有冇料同會唔會比料你係兩回事喎巴打

全購 (General Offer)
全購要約, 簡稱G.O. 照字面解就得, 即係全面買起人地公司既控股權, 易手既其中一個辦法. 我地稱為買賣殼。

點解要做GO唔直接同港交所申請上市? 唔太重要, 通常都係唔想花咁多時間通過上市審查, 又或者通過唔到上市審查 (兩者大部份都出現係中資/國企, 原因? 你明的.) 所以其實香港係非常得天獨厚, 鬼佬好少呢隻財技玩.

G.O其實係證監其中一項保障小股東既政策。因為呢個政策可以將小股東同大股東既利益係一定程度上綁埋一齊。

根據華富財經definition :

“甚麼是收購？
收購是指某公司或某人 (即「收購人」) 就買入另一公司 (下稱「 被收購公司」) 的投票權而提出的收購建議，藉以取得被收購公司的控制權。
在香港，收購上市公司的活動受《公司收購及合併守則》 (下簡稱《收購守則》) 規管。
《收購守則》其中一項主要規定列明，當某人或某群一致行動的人士： (i) 買入一間上市公司 30% 或以上的投票權；或 (ii) 已經持有一間上市公司 30% 以上，但不多於 50% 的投票權，並在隨後任何 12 個月的期間內，再增持 2% 以上的投票權，則有關人士便 必須提出全面收購建議，買入該上市公司餘下的股份。這稱為「強制性全面收購建議」。
此外，收購人亦可提出自願性全面收購建議 (即收購人並非因為《收購守則》的規定而必須提出的收購建議) 。
為甚麼有些收購會附帶條件？
一般來說，收購成功與否，視乎收購人能否獲得足夠股東接納收購建議，以取得被收購公司 50% 或以上的投票權。如果收購人未能取得最少 50% 的投票權，收購建議便告失效。強制性收購建議或只 附帶這項條件。
如果收購人在提出收購建議前已持有被收購公司超過 50% 的投票權，則在他提出建議時，建議 便已是無條件。
至於自願性的收購建議，則可能附帶其他條件，例如當被收購公司出現重大不利變化時所適用的條件，又或收購須獲監管機構批准等。
收購人或擬被收購的公司必須在收購建議的公佈及向股東發出的收購文件內清楚列明所有主要的附帶條件。”

好, 重點有幾個, 1. 新主一野買多過30%, 就會觸發GO 或 2. 如果原有股東原先已經持有30-50%, 一年之內再買2%或者以上, 亦會觸發GO
即係你hold 31%, 去到32.9%, 就唔需要GO
大部分既GO都係強制性 (當然都有自願性, 而自願性GO往往對股價都有幫助, 因為證明大股東好想要貨, 多數係比人狙擊緊既時候會做)
而GO仲可以分有條件同無條件, 如果新主一買買多過50%, 就一定係無條件GO.
咩係有條件? 即係新主可以唔要其他人既貨. 假設新主A一野買入37%股份咁就會觸發強制性G.O. 但另外果63%入面, 只有10%願意接納收購要約, 即係A final只有47% (唔夠50%), 咁A 就有權比返果10%比原先持有人, A最後都係得37%

好啦, 既然G.O.咁益街坊, 點解大股東/新主要用呢個財技? 明明大股東同老散永遠都係對立.
行得GO, 首先證明新舊主關係唔算超好果隻(好到可以幾十億上落而唔需要有中間人做公證), 而舊主通常都係少少著數, 因為舊手暗手點都仲有一兩成貨, 新主炒起佢果陣就賺多筆,
而新主要向港交所出示到fund proof (講緊幾十億, 借貸利息唔少野), GO先有機會進行.
G.O. 行內人叫行3.7 (通告), 其實仲有3.8 (係買得仲多d),
全購好多好steps, 宜佈3.7, 到易手, 到GO開始, GO完結, 出result, GO兩年後
每一part既strategy都唔同, 太長篇幅真係講唔到. 最簡單又相對安全既做法, 就係等GO兩年, 咁當然要睇埋個新主係咩人, 期間做過咩marketing, 出過咩其他財技, 收到有幾乾等等
新主係人定機構都關事, 因為人炒股票既誘因大d同要快d
總之, 一見到出3.7通告就要留意, 亦都留意下有咩公司係接近/已經到左GO兩年。

變左財演啦。

點解大折讓唔應該跟供？
因為代表向下炒？
咁如果供左即刻放呢

大比例供股即係當你ATM

收購唔係為左托價咩，佢其實唔洗收購成功都有著數

巴打 好似6816咁琴日出左全購公告
今日升都係頂住係收購價
係咪炒完左?

大家372 點睇 孫粗洪

收皮啦 而家無得玩呢味 我早年入行 寫過好多 都覺得呢行接近式微 玩返業績正老啲

冇得搞 而家咩水都無 玩返實業啦

佢真係無料 我只係無時間一點一點駁佢啲歪理 戇撚鳩

唔好再話財技股有得玩 玩呢啲同老虎機一撚樣

我直覺覺得佢怪

佢真係唔撚掂 賺嗰啲自己食

唔好再玩供股 蝕死你

人地可以玩得好勁

隻嘢之後向下炒

人地低調咁玩 無謂踢爆人無得搵

玩返實業識唔識

我一直覺得周顯之流算喇

44一話比人收購都升左個dou

啲古仔以後只是古仔

我覺得隻1298天美可以細注 佢嗰啲條件通過機率唔細嘅 有30％水位 睇你試唔試

大慶乳業諗唔諗得過
如果得通常要等幾耐？
2年？

篇文識提孫粗洪。
但931你竟然唔提簡志堅。931比人出沽空報告你又知唔知。而且個市值係財技泵出黎。小股民長買根本冇咩肉類食，坐得耐又驚。
雖然簡志堅都唔算賤人而且比到餅碎人食。不過真係唔好啦。

提931你不如提龐維新摸殼既百倍股，同埋經典既田生地產

呢家供配股難左，搵人頭又難，GO仲難。
個個都話識財技股玩。其實都已經有10年8年歷史啦，我覺得已經玩完，已經變做呃大陸人錢既野e.g. 8109鐘樹根，中軍啲錢都夠膽呃。
仲有單哇哈哈太子女，又係比人呃買殼。不過隻8字頭已經佈局3年等水魚，抵佢呃到錢。

總之財技股就抵調玩。好多人睇住架

而家改緊例3年

仲有蔡不是甚麼好人 和醫生都有關

簡志堅仲有隻607 不過佢啲嘢真係好妖 隻8007都係唔掂啦

龐生由經典嗰啲係8192 升咗好多倍

隻8050 真係俾佢呃咗

8109 如果再過多陣就變醫生

財技股只有GO 能玩 其他都係老作呃人

蔡生話自己乜唔知架

個女都係入去做樣架JA

仲有另一蔡

仲有1069，係大陸呃極都有，掛住某中共元老個女成日唱

屌 嗰隻真係垃圾

好似番左HK一段時間

ching 我知係低能問題 可唔可以講下你眼中絕世好股有咩條件

呢條問題絕對唔低能
簡直係一針見血

有d阿爾卑斯山肺feel

lm sin 想學好耐 多謝樓主

唔會無人買既........

個市真係好多傻散見邊隻升得勁就買邊隻

唔係千股點玩到咁多年

呢個世界就係咁多on9

你睇下財經節目幾多傻散打去問點算

前幾日先有人問1630 6蚊買左點算

一開post先講完我唔會define老千股，而家已經講到連個market都係做出黎sosad
不過其實好正常，因為細價股可以贏錢既應該唔夠一成人， 其餘果d會憎到痴線
正如crypto令小部分人極速發達，令勁多人蝕到上報紙輸身家
事實上我係靠細價股起家， 如果覺得風險太高的確係唔應該玩，如果唔係只係會比佢玩返你轉頭

今晚會出文

我本來想出晒文之後答， 又驚之後愈來愈冇時間
今晚睇下有冇時間試下答

留名！

樓主，睇你個款連湯財都唔識
學人話自己玩財技股？

你覺得copy 哂垃圾書d 野出黎
就代表識財技？

巴打， 睇過周顯好難唔識湯財，但識佢咁又點？ 有錢派？
如果覺得我講既野係廢up歡迎出文分享多啲， 我從來冇講過我好勁， 只係將自己以前買細價股賺到錢既方法/心得分享出黎，你有權話我完全唔識財技

如果搵到一本有我講得咁白既書都歡迎分享， 我都想睇

無人唔信你

不過都係個句

識玩就收埋自己玩

愈多人識玩愈無著數

你呢套唔係唔得 但好多係自己作同諗出嚟 唔係一定會得

咁你答咗先 我再嚟請教

連登真係唔係一個好適合嘅平台

我明白個 market真實做出嚟 先勸你唔好話教人咁痴線

咁你唔識我 我真係無錢派嘅

都唔知教黎做乜

人地羸左又無錢分

但分分鐘累死D連登傻散

係啊 真係識係有好多學問嘅

起碼唔會咁天真先

我都玩呢啲股起家

從來都覺得呢D股無得教

要問黎問去既人根本就無資質玩

好靠feeling

咁多玩開或者識玩既係咁叫人唔好教 會教壞人

點會唔知湯財玩呢d 起家
i mean 佢有睇湯財d 野，起碼個人唔會咁天真先

其實都講得岩既....隨時放生變誤殺
況且用文字真係好難講得好深入， 分分鐘以為自己識左之後去玩仲輸多左sosad
我真係無咩所謂， 因為打文真係用好多時間sosad
可以將呢度變number討論區， 反正大家都最關注呢樣， 而且我好似引左唔少高手入黎

其實我而家都唔玩 亦都唔會講number

有錢咗你應該去研究實業股

有睇過， 我個倉其中一隻係係你個list入面sosad
有時間想同你指教下
Btw唔知你係財湯真身， 失覺

你問啦 隨時答你

Agger, 我個flow都係由細價去大價，再去其他assets

中價最好玩

今晚， 係街唔方便打字

你打到個號碼都答到

其實local股都有D好正.......

有嘅 我最鍾意啲國企出來創業嗰啲

點睇1729？有實業有派息

隻嘢妖妖地啲股東同人 都好靠幾多美國大客
呢個價估值都係貴少少

多謝解答，見佢一直插都唔敢買

樓主我係支持你出文 唔好意興闌珊

支持樓主

絕對無意興闌珊，只係一開始已經發覺好難將d strategies（仲要係唔一定work) 用文字打出黎， 例如供股果幾個日子中間要做d咩/ GO 中間既重要日子要做d咩
講少少又帶唔出策略其實衰過唔講sosad

你地可以照問， 呢度好多巴打/我有時間都會答，當大家學術交流，唔好我一個單向咁講

我返去睇多次你篇分析先，問number都唔可以問得咁hea sosad

供股買係傻架嘅

LM

想問下 月供股票 有咩要注意

新手 岩岩出黎做野無耐 想搵隻股票收下息 一路學下投資咁

你以為供股=月供股票??

唔係...

越嚟越難玩了

呢個POST係講財技 月供就算吧喇

同埋個人覺得真係想學投資月供其實係晒氣

更應該講既係注碼控制

照答啦
月供股票要注意既地方就係搵隻好股票黎供sosad
係香港，自己覺得 66 /823 長期都係膽，唔遇上股災都唔洗走

有d文之前打左當估仔繼續睇，事實上而家的確未必有呢支歌仔唱

非全購賣殼 Non-G.O.
即係暗手賣殼, 有咩方法做到呢? 就係要靠舊主印大量既股票出黎比新主。
冇錯, 其實股票講白d就係一張張紙, 股票係印出黎, 股票係印出黎, 股票係印出黎。 記著, 買財技股 (其實其他股都要) 要由大股東既角度分析.
好, 講返點先可以無啦啦印咁多股票出黎, 方法包括配股, 供股, 可換股債券, 押股等等。停一停? 點解新主一野多過三成股權都唔洗做GO? 原因係有 「清洗豁免」(自己search一下)。
好啦, 咁點解證監會批呢? 原因係係呢d情況下, 因為個舊主其實仲係間公司, 佢係冇走到的, 即係話大股東對比起小股東係無得益, 係呢d情況下通過既機會就大好多 (當然都要同證監所deal) // 仲要睇投票, 但有幾多小股東又會理….

好, 講返重點, NGO其實係理論上對舊主不利的, 一黎冇左公司既控股權, 二黎新主買股票既錢係入係公司, 而唔係舊主個私人account的。即係話舊主理論上無左幾億 (殼價)，（update返，湯財兄指出而家殼價around 1億）
咁做黎做乜? 原因係新主既議價能力極高, 有點石成金既能力, 而且要有相當既社會地位 (只係口頭承諾就夠值個殼價)
如果真係察覺到有公司做NGO, 基本上隻股本係會係好短時間內 (within 1 year) 升最少幾倍 (唔係舊主點賺), 1060係2014年既操作就係好例子, 個一次係用配股。
但係個人覺得NGO係超級難玩的, 因為你睇唔到新主係幾錢收貨, 變相真係賭大細, 所以我都係prefer GO, 輸都輸得型d, 可以同新主一齊輸。

下次講配股。

都係，啲pattern改變左，倒如今年隻1660，的確完全估佢唔到有呢個升幅
有朋友由0.3左右坐到而家都未放
但近呢半年成個市都係得呢隻算似返以前果種爆炸力
湯財兄有冇咩睇法？

有技術問題想問，自己未操作過，朋友分享
假設睇得出大股東想供錢 （大比倒大折讓 /向下炒 ），當除權日之後貼近供股價買入，係last pay day前一日離場，贏面有幾高？
朋友講法係由於大股東想引人供，係除權日同最後付款日之間會托高股價引人入場/跟供

我都好like呢啲

除左insider informaton / 道聽途說可以點知最新殼價？
最近成交價參考價值有幾高？
想問埋主版而家係around幾多？

玩依味嘢要用DT先跟得貼，CCASS 同Webb-site 睇到眼花

跟得貼都不是好事

其實直接寫哂你覺得想寫的野就得
點解要理人講咩

每個人都可以有唔同唸法
當然個反應未必會好

最好寫得深入小小,唔好咁皮毛
建議係寫你今年炒過邊幾隻
點解會買,買的時機,賣的時機等等

greatsoup兄
有野請教
假設有隻創板爛殼
一年前左右NGO左比個大陸老細
市值現時15億
老細要求盡快放市值兩倍的資產入隻殼
新資產同隻殼本業完全唔同
應該點做先唔會RTO?
又要用幾多時間?

巴打
星期一繼續

巴打可唔可以分析下0572未來世界金融
我知我傻仔
啱啱畢業第一次買股票就聽fb啲「財經達人」講係$0.395個陣入左10萬股
而家跌到得$0.1

而家接近封晒架啦 等夠3年先可以注入不用rto上市

隻嘢仆街老千來賣晒佢啦

好心有錢就月供3號仔啦

湯兄究竟你研究左幾多隻股票?

我個富途牛牛都有900隻

多謝湯兄指教
現時小弟中銀月供緊五隻股，每隻$1000
0027,1177,1211,2800,2828

當時畢業時有嘅$40000積蓄用晒黎買0572未來世界金融，而家抱住嘅心態係唔放出去就剩係帳面蝕 等到佢升返上$0.395先放

唔好浪費時間 仲有一通有碎股賣 中銀手續費太貴

湯兄宜家係玩中/大價股為主？

都有細股 但比例好細架啦 少過5％

現時細股機會成本太高，唔跌都係悶。踏踏實實玩大中股好過啦

巴打，0.395…..即係你either係上年4月/今年年初摸頂入，其實你咩通告都唔洗睇，就咁拉長少少睇佢股價圖，你大概睇到其實已經散晒貨 （可能仲要分兩段散）。
其實財技股由買入果一刻就已經決定你贏或輸，坦白講你入果刻就已經輸左，人地個project已經完左，（會唔會再有新project/幾時再有真係唔知，但都講過呢啲 project係以年計），盡快拎返啲錢吧啦。
以前有高手同我講過，股市上，特別係財技股，帳面上既贏唔係真係贏，但帳面上既輸就真係輸左。唔好抱有返家鄉既心態，輸就要認，最緊要唔好比自已白白咁輸錢。

呢排中大價股應該都輸唔少人sosad
其實係成個市場氣氛都差
控制注碼最緊要，我都係當打獵

湯兄5%既absolute amount應該多過我地一般人玩既大價股既錢sosad

我諗幾十萬

配股
配股, 我地叫 “一般授權”, 最多配20% (佔擴大後16.67%), 折讓 19.99%. 超過20%既配股就要開股東大會.
配股有嚴格上有三種形式, 配新股, 配舊股, 先舊後新.
A.配新股: 對於獲配人黎講, 風險最大, 因為要8-10日先沽到貨
B.配舊股: 好易明, 即係舊主賣股
C.新舊後新: 先用大股東既貨配出去比獲配人, 之後再配新股比大股東

記著要用財技角度黎諗而唔係教科書角度, 對於散戶黎講, A好過C, C好過B. 配舊股/賣股基本上係一定跌的, 因為大股東自己都唔要貨, 隻野又點會升.(新主炒起佢都完全冇得益)
配股要配合其他財技一齊睇, 單睇呢個財技動作意義唔大. 有一點非常緊要, 就係大股東同獲配人關係, 如果關係係好好, 咁好大機會係大茶飯
咁點為之靚既配股? 首先如果隻股票一直係橫行階段, 而且睇圖係睇到屬於低既位置, 咁就值得加分。愈接近20/20, 又係值得加分。配新股 (A), 而唔係B/C, 當然又要加分。獲配人多過或等於6個人, 都可以加少少分, 因為少過6個人既配股係需要係報告到出埋名。喂, 做得大茶飯, 你估出名真係咁著數, 緊係悶聲發大財, 賺左錢老散都搵你唔到先好啦。
例子可以參考2013年既8132, 做左一個好靚既配股, 1個月股價升左8倍多。
總括黎講, 配股係一個訊息, 而判斷呢個訊息係好係壞就要睇自己功力, 當然以上我提果幾點其實就算唔中都唔會差得遠。有時一個配股通告可以幫你spot到一個倍升股 (因為正常你會睇埋佢之前有冇出咩財技)

其實配幾％出街炒係最好玩法

師兄點睇 8268 同217 又係hold到跌左6，70% 個陣新手9買

純粹8掛下，湯兄點睇8215單野，好似愈煲愈大單
有冇時間係你個blog到講多少少單野既前世今生

留名，收工今晚返到去睇睇

點樣睇到佢係散緊貨？即係個價由最高一路跌落最低無反彈過？

thx清

有條撚樣叫火燎森 佢成日話自己有能力睇到一隻野既潛力 由股票買比亞迪到crypto都package自己好掂咁 究竟點捕捉呢啲機會

呢度有無人玩美國股。

巴打應該問點解到2018年仲有咁多人buy佢, 明明都已經好鑊sosad

大時代個陣入 8268當時買左一萬蚊度，217就7毫度買
都唔想再睇住呢兩舊屎繼續跌落去，呢種感覺好差，但又唔想埋單輸咁多

咩叫好鑊
Btw真心唔明係咪真係會個個捉唔到得佢做到

On99 bitcoin同日本樓都叫捉到?狀元攤咁
唔好係井度睇火燎森啦

我想入, AMAZON ...

有朋友係日本 AMAZON 果邊做, 都好有信心過$2000

想問HK 用富途牛牛買 安唔安全?

日本樓有升過咩 唔明點解佢成日拎黎j
Bitcoin佢捉到喎

教人月供bitcoin叫捉到?

所以呢個世界真係好多弱智既水魚

開個group推幾隻比人賺少少。跟住起網撈魚。
我知道雪球有個八婆咁樣贏到層凱旋門返黎

巴打們個股既問題我留住名先，唔想亂答
（雖然做完功課可能都係答廢話sosad)

日本樓係有升過， 不過唔係近期既事， 大概係日本海嘯之後有一段升得好急
其實bitcoin呢...就真係唔難捉既
但係同佢係咪老千叫人引人買佢d垃圾機係兩回事
總之，睇下佢既track record啦，條友個底其實好花

開唔開得名？
大奧？

8268已千 217死股等搵替死鬼

已千點解既 供過股？

你睇佢投資咩股啦

講下bitcoin點捉
我覺得而家係向下炒緊喎高位一次低過一次
真心唔明果啲公仔機點揾到錢
條友打啲野都好唔可靠 成日話有好勁團隊之類

佢自己係賺大錢 佢果推bitcoin好早入的
我而家講緊佢睇市喎

其實佢全部玩既野都係搵下家接貨

or 中間食夾棍

無論日本樓同BC升定趺都好只要有傻仔跟佢搵食佢就無得輸

完

痴線，竟然想認真討論火燎森
咁無聊既事，你繼續研究佢啦

9UP下1630

昨日股價在不足90分鐘大瀉逾9成的建成控股（1630），今早股價仍未止跌，曾低見0.405元，又大跌逾18%，其後跌幅逐步收窄，但仍錄得逾8%。今早該公司舉行股東會，當主席梁志杰被問及股價大跌時，表示不會作出回應。

去年6月16日掛牌的建成，昨日股價在午後突然大跌，直至0.38元，即其上市價才告停止。有報道指出，金利豐金融（1031）行政總裁朱李月華在本月17日申報持有建成75%股份保證權益，不排除牽涉押股。

豬豬又經手賣殼,但佢賣的方式唔方正路

必火

佢自己個仔主理個隻靚殼都搞唔掂啦。金仔依家啲殼，買家都唔再係咩國內強力公司。

依家執殼要低調，朱太都冇面俾

你講果隻豬豬接受訪問時講係比個仔玩下,唔係想賣,唔知真定假

仆街啦佢 見鑊隊鑊 次次買隻股返嚟搞壞佢呃貨 唔夠佢玩

預左啦，金仔樓下成日有傳單大banner，佢都架未驚過

佢唔驚臭名 澳門大把錢等緊佢

各位巴打點睇6816, 宣佈完全購後現價仲過go價

唯有strong hold
利申 0.95買

現價都仲有水位

係驚放左買唔番

呢隻買家有相關業務，未必要等兩年先注資，有善樂嘅影子

明白多謝巴打 呢個post都係參考下 不過真係學到野

巴打點睇8179

玩過931 今年年頭佢出過公告升到上1.8，諗住博佢升一倍至少但最後都冇後尾都1.4 放左

點睇257突然低價供股?

有冇玩過有D 軟件
可以睇到個莊/老散/基金掃貨
幾時FULL LOAD 幾時走鬼
不過壞處唔係即日睇到, 有1 日DELAY

8062

湯財兄，我明白佢係老千股，但星期五見佢突然大成交炒上，會唔會係想起動散貨

湯財兄，想請教下點樣分別隻股仔係真起動定幾日貨仔？

牛3將至 細價股將集體爆升 發達機會到了

1259跌到市值2億都冇，但仲有咁多資產，又係向下炒？

真係俾湯財兄講中。但小弟不才追左1468,應唔應該持有。0.325入左

基本因素欠奉

全購完會唔會有動作，定止蝕好？

你買咗要好有耐性先得

揀返啲有基本因素

同8179 是好朋友來 都係謎網

thanks. 但好似好多基本因素唔錯既港股都炒唔起 or唔能夠價值釋放。反宜無厘頭股仔升得仲勁

請問點睇到隻股有有莊家 ？

有錢你都係莊家

應該都係睇邊間行持貨多

湯財巴，隻574好似想破頂，追唔追得過

唔可以裝閑要不分，會輸死人

咁咪唔好玩囉 見張檯呃錢仲玩咩